# Сервис рассылок

## Описание
Сервис автоматической рассылки.  
Подробное описание API по ссылке `http://localhost:8000/docs/`.  
Приложение принимает данные новой рассылки, отбирает список клиентов, подходящих по данным фильтра, если данных нет,
сообщение отправляется всем клиентам. Сохраняются данные о статусе отправки, разработан сервис сбора детальной и общей статистики по расылкам. Если время старта отправки назачено на будущее,
рассылка будет ожидать нужного времени, при этом сервис способен работать в штатном режиме, принимать новые рассылки и обрабатывать их.  

## Запуск
- Создайте папку(далее репозиторий)
- Откройте репозиторий в IDE программе(PyCharm/VSCode)
- Установите виртуальное окружение командой `pip install virtualenv`
- Запустите виртуальное окружение командой`python -m venv env`
- Активируйте виртуальное окружение:
    - Windows: `. env/Scripts/activate`
    - Linux: `. env/bin/activate`
- Клонируйте проект в репозиторий.  
- Перейдите в папку `Mailing`   
- Установите зависимости командой `pip install -r requirements.txt`
- Для запуска сервиса, вводите команду `./start`  
- Для сортировки и проверки кода на PEP8 вводите команду `./clear`  
При добавлении новых файлов, которые нужно будет так же проверять на PEP8, добавьте название файла в список `files` в фалйе `Mailing/clear`.

## Дополнительно
1. Организовано тестирование функционала API
2. Обеспечена автомачическая проверка/тестирование GitLab CI
3. По ссылке `http://localhost:8000/docs/` открывается страница со Swagger UI.  
4. Настроена система подробного логирования на всех этапах обработки запросов.   



